沙中綫太監放火

2019年02月08日

沙中綫太監放火 - 李碧華

豆腐沙中綫醜聞暫緩？因農曆新年立會休會吧。年過了，調查聆訊完結了──這才是「開始」呢。巧妙安排由林鄭扮大義滅親，扮什麼？不徹查，一切只是敷衍口號。

香港市民對庸官奸商奴才信心盡失，反感爆棚。那麼浪擲公帑又曠日持久的大白象工程，填不滿的深淵，危機重重，絕不安全。最初還是口硬，大話冚大話，後來索性賴皮，港鐵指承建商禮頓施工紀錄缺失率還高達六至七成，禮頓一直拒回應，過往多年承辦多項本地大型基建工程又惹來不少非議的禮頓，與UGL集團來自同一母公司，UGL即涉及689收取那詭異五千萬元的澳洲公司……

施工的、監管的、簽署的，各方不了了之？這是集體舞弊，偷工減料利益輸送，瀆職失責的巨貪刑事案，消滅證據如同毀屍滅跡。

這令人想起1923年紫禁城一場火災：景福宮無故失火，受牽連燒毀房屋三四百間，和大量珍貴古董寶物，損失巨大，但證據已毀──原來是太監幹的好事，他們盜竊珍寶出宮銷贓甚至當上古董店幕後老闆，因溥儀起了疑心，下令清點，太監把心一橫，索性放火滅證，溥儀又驚又怒，便把大部份太監轟出紫禁城。歷史從來都是一面鏡。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
話語權話事權 (左丁山)

下一則
下一則
過年鹹肉 (李純恩)